import 'package:q3/ui/question.dart';

final List<Question>demoQuestions2=Question.fromData(
    [

      {
        "Catigory":"ثقافية",
        "type":"multiple",
        "difficulty":"easy",
         "question":"أين توجد جزر القمر؟",
        "correctanswer":"المحيط الهندي",
        "incorrectanswer":['المحيط الأطلسي ','المحيط الهادي '],


      },
      {
        "Catigory":"ثقافية",
        "type":"multiple",
        "difficulty":"easy",
        "question":"ماذا يحد فلسطين من الشرق؟",
        "correctanswer":" الأردن",
        "incorrectanswer":[' لبنان ','مصر'],


      },
      {
        "Catigory":"ثقافية",
        "type":"multiple",
        "difficulty":"easy",
        "question":" أي من الشعوب الذين وضعوا الحروف الهجائية؟",
        "correctanswer":" الفينيقيين",
        "incorrectanswer":['الأغريق','العرب'],


      },
      {
        "Catigory":"ثقافية",
        "type":"multiple",
        "difficulty":"easy",
        "question":"ما هو أصل جبنة البارميزان؟",
        "correctanswer":" ايطاليا  ",
        "incorrectanswer":['مصر ','استراليا '],


      },{
      "Catigory":"ثقافية",
      "type":"multiple",
      "difficulty":"easy",
      "question":"أين تم افتتاح أول بنك للدم في العالم؟",
      "correctanswer":"نيويورك  ",
      "incorrectanswer":['لندن ','برلين'],


    },{
      "Catigory":"ثقافية",
      "type":"multiple",
      "difficulty":"easy",
      "question":"ما هي أكبر هضبة في العالم؟ ",
      "correctanswer":"هضبة التبت  ",
      "incorrectanswer":['هضبة حضرموت ','هضبة آدرار '],


    },{
      "Catigory":"ثقافية",
      "type":"multiple",
      "difficulty":"easy",
      "question":"أين كان أول مكان اخترع فيه البارود؟",
      "correctanswer":"الصين",
      "incorrectanswer":['كوريا الشمالية ','روسيا '],


    },

      {
        "Catigory":"ثقافية",
        "type":"multiple",
        "difficulty":"easy",
        "question":"من هو مؤلف معجم لسان العرب؟",
        "correctanswer":"ابن منظور ",
        "incorrectanswer":['الخوارزمي','طه حسين '],


      },
      {
        "Catigory":"ثقافية",
        "type":"multiple",
        "difficulty":"easy",
        "question":"ما هو أعلى شلالات العالم؟",
        "correctanswer":"شلالات آنجل ",
        "incorrectanswer":['شلال فكتوريا',' شلالات نياجرا'],


      },
      {
        "Catigory":"ثقافية",
        "type":"multiple",
        "difficulty":"easy",
        "question":"من هو صاحب لقب الشيخ الرئيس؟ ",
        "correctanswer":"ابن سينا",
        "incorrectanswer":['الخوارزمي ','سقراط '],


      },

    ]
);